\practice{Revue de code}{sec:code_review}

\begin{introduction}
    \item Améliore le design du code
    \item Améliore la compétence technique de l'équipe
\end{introduction}


\subsection*{Définition}

L'objectif de la revue de code est de faire relire tout ajout de code par un autre membre de l'équipe.


\subsection*{Indice de valeur}

La revue de code permet d'homogéniser le style de code de l'équipe. Il est possible que cela participe à l'élaboration d'un standard de code  (\textref{sec:standard_code}).

C'est un puissant moyen de progresser techniquement, car le relecteur devra conscientiser et motiver ses commentaires de revue.


\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{Le relecteur gagne plus de compétence}

Généralement, la personne qui lit le code des autres finit par voir plusieurs manière de faire et va gagner beaucoup en compétence. D'autre part, on a vu que la nécéssité de conscientiser et d'expliquer les commentaires de revue sont bénéfique.

Pour éviter de renforcer la compétence des personnes déjà compétente, il est interessant de faire participer tout le monde aux revue de code.


\subsubsection*{Le processus génère beaucoup de rework}

Après chaque relecture, il y a probablement des modifications à réaliser qui vont reprendre du temps et augementer le \CodeLeadTime.


\subsubsection*{Risque de moindre exigence}

Comme ce processus génère du rework, il y a un risque de baisser le niveau d'exigence pendant la relecture pour ne pas impacter trop fort les délais.
